【抗暴之戰】港鐵周四重開觀塘站

【23:29】港鐵表示周四（10日）將重開觀塘站，另外由於車站內個別設施仍待維修，車站將實施客流管理措施，呼籲使用該站的乘客遵從車站人員指示。

【17:20】港鐵宣佈因應政府及機管局要求，機場快綫服務於晚上8時開始調整如下：

•來往香港站至機場站的列車服務約每10分鐘一班車，中間不停九龍站及青衣站
•九龍站、青衣站及博覽館站的機場快綫列車服務暫停
•香港站的市區預辦登機服務的截止時間，將維持在飛機起飛前90分鐘。

九龍站的市區預辦登機服務，由晚上7時起暫停。
【16:32更新】港鐵連續3天提早「收車」，昨日及今日均會於晚上8時收車。港鐵未有詳細交代原因及理據，只是籠統暗示與車站維修有關，卻害苦了無數打工仔。因若市民遲了收工恐「冇港鐵搭」，料勢令傍晚起港九交通再次出現混亂，而依靠夜間酒席及晚市為為主要收入來源的酒樓業亦無辜受創。

本身是港鐵資深車長的葵青區議員梁志成，亦對港鐵的決定有疑問，他指除了受嚴重破壞致不能重開的7個港鐵站外，他不太明白其他早於昨日及今日已正常開放及載客的大部份港鐵站，何以要提早至晚上8時收車。他最擔心的是靠晚市、夜間酒席包括婚宴、壽宴等為主要收入來源的酒樓業，因酒樓可能會因港鐵提早收車致失去大部份夜間生意，這會影響酒樓甚至是員工的生計。

他認為港鐵若持續提早收車，會打擊到酒樓業及相關的支援行業，對此表示憂慮。《蘋果》正向港鐵查詢為何堅持提早於晚上8時收車的原因。

【09:40】港鐵公佈最新直通車服務(10月9日):
-由廣州往紅磡的直通車班次Z805、Z809、Z819取消
-由紅磡往廣州的直通車班次Z804、Z810、Z818取消
-其餘所有南行及北行班次維持正常

港鐵陸續重開車站，但今日仍有7個車站關閉，相關鐵路綫列車不停該7個車站；而列車服務將提早於今晚8時結束。

關閉車站 如下 :

觀塘綫：觀塘站、(旺角站)

荃灣綫：(旺角站)

將軍澳綫：將軍澳站、坑口站

馬鞍山綫：車公廟站、沙田圍站、石門站

(有括號車站服務多於一條鐵路綫)

港鐵公司會安排免費接駁巴士來往寶琳站至調景嶺站，中途停坑口站、將軍澳站

輕鐵
- 4條路綫暫停，包括705, 614， 615 ，751P
- 706、751綫在天水圍區改道
- 751綫在屯門區不停友愛站
- 所有輕鐵車輛不會行經友愛站、天榮站、銀座站、天湖站、天慈站、天水圍站

機場快綫

- 由頭班車起，提供來回香港站、九龍站、青衣站、機場站及博覽館站的列車服務
- 港鐵會與機管局及政府有關部門保持聯絡，按情況決定晚上8時後的服務安排，並會適時公布有關詳情
- 香港站、九龍站市區預辦登機手續服務正常

直通車

由廣州往紅磡的直通車班次Z805、Z809、Z819取消
- 由紅磡往廣州的直通車班次Z804、Z810、Z818取消
- 其餘所有南行及北行班次維持正常

每日朝早0630

#Day 1 提早起身搭黨鐵：只上唔落，和你塞爆大行動

香城晨運

推